\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{AEDmacros}
\usepackage{caratula} % Version modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex
\usepackage{amssymb}
\titulo{Trabajo práctico 1}
\subtitulo{Especificación y WP}

\fecha{21/4/2024}

\materia{AED}
\grupo{SCARAMOUCHE \& LOS FANDANGO}

\integrante{Calo, Agustín}{390/23}{caloagustin4@gmail.com}
\integrante{Seri, Rafael Nicolás}{362/23}{rafaelnicoseri@gmail.com}
\integrante{Pintos Oliveira, Sol María Marcela}{428/23}{solpintosoliveira@gmail.com}
\integrante{Páez Torrico, Santiago}{713/23}{santiagopaez122@gmail.com}
% Pongan cuantos integrantes quieran

% Declaramos donde van a estar las figuras
% No es obligatorio, pero suele ser comodo
\graphicspath{{../static/}}


\begin{document}









\maketitle
\section{Especificación} 
\subsection{redistribucionDeLosFrutos}
\begin{proc}{redistribucionDeLosFrutos}{\In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}}{\TLista{\float}}
	\requiere {|recursos|=|cooperan|}
	\requiere {todosPositivos(recursos)}
	\asegura{|res|=|recursos|}
    \asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|res| \implicaLuego res[i]\ =\ \IfThenElse{cooperan[i]}{totalARepartir(recursos, cooperan)}{recursos[i]+totalARepartir(recursos, cooperan)}}}
\end{proc}

\aux{totalARepartir}{recursos: \TLista{\float}, cooperan: \TLista{\bool}}{\float}{\\ 
(\sum_{i=0}^{|recursos|-1} \IfThenElse{cooperan[i]}{recursos[i]}{0}) / |recursos|}


\subsection{trayectoriaDeLosFrutosIndividualesALargoPlazo}
\begin{proc}{trayectoriaDeLosFrutosIndividualesALargoPlazo}{\Inout trayectorias: \TLista{\TLista{\float}}, \In cooperan: \TLista{\bool}, \In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, \In pagos: \TLista{\TLista{\float}}, \In eventos: \TLista{\TLista{\float}}} {}
	\requiere{trayectorias=old(trayectorias)}
	\requiere{|cooperan|=|pagos|=|apuestas|=|eventos|=|trayectorias|}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|pagos| \implicaLuego todosPositivos(pagos[i]) \land todosPositivos(apuestas[i])}}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|trayectoria| \implicaLuego trayectoria[i][0] > 0}}
	\requiere{\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0\leq j<|apuestas| \implicaLuego \sum_{i=0}^{|eventos[j]|-1} apuestas[j][i]=1}}
	\asegura{|trayectorias|=|old(trayectorias)|}
	\asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|old(trayectorias)| \implicaLuego |trayectorias[i]|=|old(trayectorias)[i]|+|eventos[i]|}}
	\asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|old(trayectorias)| \implicaLuego trayectorias[i][0] = old(trayectorias)[i][0]}}
	\asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|old(trayectorias)| \implicaLuego \paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0\leq j<|eventos[i]| \implicaLuego trayectorias[i][j+1] = \IfThenElse{cooperan[i]}{distribucion(aporteIndividual(trayectorias, apuestas, pagos, eventos, cooperan, i, j))}{aporte$-$\\
	Individual(trayectorias, apuestas, pagos, eventos, i, j) + distribucion(trayectorias, apuestas, pagos, eventos, cooperan,\\ j)}}}} 
\end{proc}

\aux{distribucion}{trayectorias: \TLista{\TLista{\float}}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, eventos: \TLista{\TLista{\nat}}, cooperan: \TLista{Bool}, m: \nat}{\float}{\\
(\sum_{k=0}^{|cooperan|-1} \IfThenElse{cooperan[k]}{aporteIndividual(trayectorias,\ apuestas,\  pagos,\ eventos,\ k,\ m)}{0}) / |cooperan|}


\subsection{trayectoriaExtrañaEscalera}
\begin{proc}{trayectoriaExtrañaEscalera}{\In trayectorias: \TLista{\float}} {\bool}
	\requiere {|trayectoria|>0}
	\asegura{res=true \iff elUnicoEsElMaximo(trayectoria) \lor \\
	elMaximoEstaEnLosBordes(trayectoria) \lor \\
	elMaximoEstaEnElInterior(trayectoria)}
\end{proc}

\pred{maximoLocal}{s: \TLista{\float}}{\existe[unalinea]{i}{\ent}{0<i<|s|-1 \yLuego (s[i]>s[i+1] \land s[i]>s[i-1])}}

\pred{elUnicoEsElMaximo}{t: \TLista{\float}}{|trayectoria| = 1}

\pred{elMaximoEstaEnLosBordes}{t: \TLista{\float}}{elPrimeroEsElMaximo(t) \lor elUltimoEsElMaximo(t)}

\pred{elMaximoEstaEnElInterior}{t: \TLista{\float}}{
	\existe[unalinea]{i}{\ent}{0<i<|t|-1 \yLuego (t[i]>t[i+1] \land t[i]>t[i-1]) \land 
	\paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0<j<|t|-1 \yLuego (t[j]>t[j+1] \land t[j]>t[j-1]) \implica j=i}}}

	\pred{elPrimeroEsElMaximo}{t: \TLista{\float}}{t[0]>t[1] \land \neg maximoLocal(t) \land t[|t|-1] < t[|t|-2]}
	\pred{elUltimoEsElMaximo}{t: \TLista{\float}}{t[|t|-1] > t[|t|-2] \land \neg maximoLocal(t) \land t[0]<t[1]}








\subsection{individuoDecideSiCooperarONo}
\begin{proc}{individuoDecideSiCooperarONo}{\In individuo: \nat, \In recursos: \TLista{\float}, \Inout cooperan: \TLista{\bool}, \In apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, \In pagos: \TLista{\TLista{\float}}, \In eventos: \TLista{\TLista{\nat}}} {}
	\requiere{cooperan=old(cooperan)}
   \requiere{|cooperan|=|recursos|=|apuestas|=|pagos|=|eventos|}
   \requiere{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|apuestas| \implicaLuego todosPositivos(recursos) \land todosPositivos(apuestas[i]) \land \\ todosPositivos(pagos[i])}}
   \requiere{0\leq individuo<|cooperan|}
   \asegura{|cooperan|=|old(cooperan)|}
   \asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|cooperan| \land i\neq individuo \implicaLuego cooperan[i]=old(cooperan)[i]}}
   \asegura{\existe[unalinea]{s,p}{\TLista{\TLista{\float}}}{|s|=|p|=|cooperan| \land \\
   trayectoriaCoop(s, recursos, apuestas, pagos, old(cooperan), eventos, individuo) \land \\
    trayectoriaNoCoop(p, apuestas, pagos, old(cooperan), eventos, individuo) \implicaLuego \\
	cooperan[individuo]=p[individuo][|p[individuo]|-1] \leq s[individuo][|s[individuo]|-1]}}
\end{proc}

\pred{trayectoriaCoop}{t: \TLista{\TLista{\float}}, recursos: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, cooperan: \TLista{\bool}, eventos: \TLista{\nat}, individuo: \nat}
{\paraTodo[unalinea]{n}{\ent}{0 \leq n<|t| \yLuego |t[n]|= (|eventos|+1) \land t[n][0]=recursos[n] \land \paraTodo[unalinea]{k}{\ent}{0<k<|t[n]| \implicaLuego t[n][k]= (\IfThenElse{cooperan[k] \lor k=individuo}{0}{aporteIndividual(t, apuestas, pagos, eventos,n, k)}) + 
\\ distribucionCoop(t, apuestas, pagos, eventos, cooperan, k, individuo)}
}}

\pred{trayectoriaNoCoop}{t: \TLista{\TLista{\float}}, recursos: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, cooperan: \TLista{\bool}, eventos: \TLista{\nat}, individuo: \nat}
{\paraTodo[unalinea]{n}{\ent}{0 \leq n<|t| \yLuego |t[n]|= (|eventos|+1) \land t[n][0]=recursos[n] \land \paraTodo[unalinea]{k}{\ent}{0<k<|t[n]| \implicaLuego t[n][k]= (\IfThenElse{\neg cooperan[k] \lor k=individuo}{aporteIndividual(t, apuestas, pagos, eventos,n, k)}{0}) + 
\\ distribucionNoCoop(t, apuestas, pagos, eventos, cooperan, k, individuo)}
}}

\aux{distribucionCoop}{trayectorias: \TLista{\TLista{\float}}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, eventos: \TLista{\TLista{\nat}}, cooperan: \TLista{\bool}, m: \nat, individuo: \nat}{\float}{\\(\sum_{k=0}^{|cooperan|-1} \IfThenElse{cooperan[k] \lor k=individuo}{aporteIndividual(trayectorias, apuestas,  pagos, eventos, k, m)\\}{0})/|cooperan|}
\aux{distribucionNoCoop}{trayectorias: \TLista{\TLista{\float}}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, eventos: \TLista{\TLista{\nat}}, cooperan: \TLista{\bool}, m: \nat, individuo: \nat}{\float}{\\(\sum_{k=0}^{|cooperan|-1} \IfThenElse{cooperan[k] \land k \neq individuo}{aporteIndividual(trayectorias, apuestas,  pagos, eventos, k, m)\\}{0})/|cooperan|}

\subsection{individuoActualizaApuesta}
\begin{proc}{individuoActualizaApuesta}{\In individuo: \nat, \In recursos: \TLista{\float}, \In cooperan: \TLista{\bool}, \Inout apuestas: \TLista{\TLista{\bool}}, \In pagos: \TLista{\TLista{\float}}, \In eventos: \TLista{\TLista{\nat}}} {}
	\requiere{apuestas = old(apuestas)}
   \requiere{|cooperan|=|recursos|=|apuestas|=|pagos|=|eventos|}
   \requiere{0\leq individuo <|cooperan|}
   \asegura{|apuestas| = |old(apuestas)|}
   \asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|apuestas| \implicaLuego |apuestas[i]| = |old(apuestas)[i]|}}
   \asegura{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|apuestas| \land i \neq individuo \implicaLuego apuestas[i] = old(apuestas)[i]}}
   \asegura{\existe[unalinea]{p}{\TLista{\TLista{\float}}}{(\forall posibleApuesta : \TLista{\float})((\exists s : \TLista{\TLista{\float}})(ultElem(p, recursos, old(apuestas),
   pagos, cooperan, eventos, individuo, apuestas[individuo]) \geq ultElem(s, recursos, old(apuestas), pagos, cooperan, eventos,individuo, posibleApuesta)))
   }}
   
\end{proc}
\aux{ultElem}{t: \TLista{\TLista{\float}}, recursos: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, cooperan: \TLista{Bool}, eventos: \TLista{\nat}, individuo: \nat, posibleApuesta: \TLista{\nat}}{\float}{\\
\IfThenElse{trayectoriaPosible(t, recursos, apuestas, pagos, cooperan, eventos, individuo, posibleApuesta)}{t[individuo][|t[individuo]|-1]}{-1}}

\pred{trayectoriaPosible}{t: \TLista{\TLista{\float}}, recursos: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, cooperan: \TLista{Bool}, eventos: \TLista{\nat}, individuo: \nat, posibleApuesta: \TLista{\nat}}{|posibleApuesta| = |apuestas[individuo]| \land sumElem(posibleApuesta)=1 \land todosPositivos(posibleApuesta) |t|=|cooperan| \land \paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|t| \yLuego |t[i]|=(|eventos|+1) \land t[i][0]=recursos[i] \land \paraTodo[unalinea]{j}{\ent}{0\leq j<|t[i]| \implicaLuego t[i][j+1] = (\IfThenElse{cooperan[i]}{0}{aporteIndDiferido(t[i], apuestas[i], pagos[i], eventos[i], i, j, individuo, posibleApuesta)})+ distribucionDiferida (t[i], apuestas[i], pagos[i], eventos[i], cooperan, i, j, individuo, posibleApuesta)}}}

\aux{aporteIndDiferido}{trayectoria: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\float}, pagos: \TLista{\float}, eventos: \TLista{\nat}, k: \nat, m: \nat, individuo: \nat, apuestaInd: \TLista{\float}}{\float}{\\
\IfThenElse{k=individuo}{trayectorias[m] \cdot apuestaInd[eventos[m]] \cdot pagos[eventos[m]]}{trayectorias[m] \cdot apuestas[eventos[m]] \cdot pagos[eventos[m]]}}

\aux{distribucionDiferida}{trayectoria: \TLista{\float}, apuestas: \TLista{\float}, pagos: \TLista{\float}, eventos: \TLista{\nat}, cooperan: \TLista{Bool}, k: \nat, m: \nat, individuo: \nat, apuestaInd: \TLista{\float}}{\float}{\\
(\sum_{k=0}^{|cooperan|-1} \IfThenElse{cooperan[k]}{aporteIndDiferido(trayectorias, apuestas,  pagos, eventos, k, m, individuo) }{0}) / |cooperan|}
\aux{sumElem}{s: \TLista{\float}}{\float}{\\ \sum_{i = 0}^{|s| - 1} s[i]}


\subsection*{Auxiliares y predicados globales}
\pred{todosPositivos}{s: \TLista{\float}}{\paraTodo[unalinea]{i}{\ent}{0\leq i<|s| \implicaLuego s[i]>0}}
\aux{aporteIndividual}{trayectorias: \TLista{\TLista{\float}}, apuestas: \TLista{\TLista{\float}}, pagos: \TLista{\TLista{\float}}, eventos: \TLista{\TLista{\nat}}, k: \nat, m: \nat}{\float}{trayectorias[k][m] \cdot apuestas[k][eventos[k][m]] \cdot pagos[k][eventos[k][m]]}


\section{Demostraciones de correctitud}

Demostrar que la siguiente especificación es correcta respecto de su implementación.

La función \textbf{frutoDelTrabajoPuramenteIndividual} calcula, para el ejemplo de apuestas al juego de cara o seca, cuánto se ganaría si se juega completamente solo. Se contempla que el evento True es cuando sale cara.

\begin{proc}{frutoDelTrabajoPuramenteIndividual}{\In recurso: \float, \In apuesta: \ensuremath{\langle s: \float, c: \float \rangle}, \In pago: \ensuremath{\langle s: \float, c: \float \rangle}, \In eventos: \TLista {\bool}, \Out res: \float } {}
	\requiere {apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0}
	\asegura{res = recurso(apuesta_c pago_c)^{\#apariciones(eventos,T)} (apuesta_s pago_s)^{\#apariciones(eventos,F )}}
\end{proc}

Donde \#apariciones(eventos, T) es el auxiliar utilizado en la teórica, y \#(eventos, T) es su abreviación.
\begin{lstlisting}
	res := recurso
	i := 0
	while (i < |eventos|) do
		if eventos[i] then
			res := (res * apuesta.c) * pago.c
		else
			res := (res * apuesta.s) * pago.s
		endif
		i := i + 1
	endwhile
	\end{lstlisting}
Como el programa que nos dan cuenta con ciclos, tenemos que probar lo siguiente:
\begin{enumerate}
	\item $Pre \implicaLuego wp($código previo al ciclo, $P_c)$
	\item $P_c \implicaLuego wp($ciclo, $Q_c)$
	\item $Q_c \implicaLuego Post$
\end{enumerate}
Para ello proponemos lo siguiente:
\begin{itemize}
	\item $P_c \equiv \{i = 0 \land res = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0\}$
	\item $Q_c \equiv \{res = recurso * \prod_{j = 0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$
	\item $I \equiv \{0 \leq i \leq |eventos| \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$
	\item $fv \equiv \{|eventos|-i \}$
	\item $B \equiv \{i < |eventos|\}$
\end{itemize}
\subsubsection*{Equivalencias entre $Q_c$ propuesto y $asegura$ dado:}
\noindent
\begin{minipage}[t]{18cm}
	$asegura: res = recurso * (apuesta_c * pago_c)^{\#apariciones(eventos,T)} (apuesta_s * pago_s)^{\#apariciones(eventos,F )} \equiv recurso*(apuesta_c * pago_c)^{\sum_{i=0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[i] = T}{1}{0}}*(apuesta_s * pago_s)^{\sum_{i=0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[i] = F}{1}{0}}$ \\
	Por propiedad de potenciación: $x^{f(n)+f(m)} = x^{f(n)}*x^{f(m)}$ luego $x^{\sum_{i=0}^{n}f(i)} = \prod_{i = 0}^{n}x^{f(i)}$ \\
	$\equiv recurso * \prod_{j=0}^{|eventos|-1} \IfThenElse{eventos[j] = T}{(apuesta_c * pago_c)}{1} * \prod_{j=0}^{|eventos|-1} \IfThenElse{eventos[j] = F}{(apuesta_s * pago_s)}{1}$ \\
	Si $A=\{0\leq j<|eventos|-1: eventos[j]=T\}$ y $B=\{0\leq j<|eventos|-1: eventos[j]=F\}$ tengo que $A \cap B= \varnothing$ y como en las productorias el predicado del else es 1 (neutro multiplicativo), vale que si las juntamos queda: \\
	$asegura: res = recurso * \prod_{j = 0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta_c *pago_c}{apuesta_s * pago_s}\ \blacksquare$
\end{minipage}
\subsection*{Demostración $Pre \implicaLuego wp($código previo al ciclo, $P_c)$}
\noindent
\begin{minipage}[t]{18cm}
	Vamos a utilizar los axiomas 1 (asignación) y 3 (composicional) vistos en la teórica. \\
1. $Pre \implicaLuego wp(res:=recurso; i:=0, P_c) \stackrel{Axioma\ 3}{\equiv} wp(res:=recurso; wp(i:=0, P_c))$ \\
2. $wp(i:=0, \{i = 0 \land res = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0\}) \stackrel{Axioma\ 1}{\equiv} def(0) \yLuego 0 = 0 \land res = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0 \equiv res = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0 \equiv E_1$ \\
3. $wp(res:=recurso, E_1) \stackrel{Axioma\ 1}{\equiv} def(recurso) \yLuego recurso = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0 \equiv apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0 \equiv E_2$ \\
Y como $Pre \equiv E_2$ tenemos que $Pre \implica E_2\ \blacksquare$
\end{minipage}
\subsection*{Demostración $P_c \implicaLuego wp($ciclo, $Q_c)$}
\noindent Por Teorema del Invariante, vamos a mostrar que la tripla de Hoare:
\begin{center}
	$\{P_c\} while...\{Q_c\}$
\end{center}
es válida. Entonces tenemos siguiente:
\begin{enumerate}
	\item $P_c \implies I$
	\item $\{I\land B\}S\{I\}$
	\item $I \land \neg B \implies Q_c$
	\item $\{I\land v_{0}=fv\}S\{fv<v_{0}\}$
	\item $I\land fv \leq 0 \implies \neg B$
\end{enumerate}
\subsubsection*{Demostración $P_c \implies I$:}
\noindent $P_c \equiv \{i = 0 \land res = recurso \land apuesta_c + apuesta_s = 1 \land pago_c > 0 \land pago_s > 0 \land apuesta_c > 0 \land apuesta_s > 0 \land recurso > 0\}$ \\
$I \equiv \{ 0 \leq i \leq |eventos| \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$ \\
Queremos probar que vale $I$:
\begin{itemize}
	\item $0 \leq i \leq |eventos|$ \\ vale, porque $i = 0$ y trivialmente sabemos que se encuentra entre 0 y la longitud de la secuencia eventos.
	\item $res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}$ \\ tenemos que $i = 0$ y $res = recurso$ entonces, como $i = 0$ \\ 
	$res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s} = \\ recurso * \prod_{j = 0}^{0 - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s} = recurso * \prod_{j = 0}^{-1}$, que es un rango vacío, es decir, valdrá 1 y teníamos en $P_c$ que $res = recurso$ entonces, $recurso = recurso * 1 = recurso$
\end{itemize}
Tenemos entonces que $P_c \implies I\ \blacksquare$
\subsubsection*{Demostración $\{I\land B\}S\{I\}$}
\noindent Vamos a utilizar los axiomas 1 (asignación) y 4 (guardas) vistos en la teórica \\
$B \equiv \{i < |eventos|\}$ \\
$I \equiv \{0 \leq i \leq |eventos| \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$ \\
Vemos si $I \land B \implies wp(if...; i:= i + 1, I)$
\begin{itemize}
	\item $wp(i:=i+1, I) \stackrel{Axioma\ 1}{\equiv} def(i+1) \yLuego I_{i+1}^{i} \equiv 0 \leq i + 1 \leq |eventos| \yLuego res = recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s} \equiv E_3$
	\item $wp(if..., E_3) \stackrel{Axioma\ 4}{\equiv} def(eventos[i]) \yLuego((eventos[i] \land wp(res := (res * apuesta.c) * pago.c, E_3) \lor (\neg eventos[i] \land wp(res := (res * apuesta.s) * pago.s, E_3)))) \equiv $ \\
	$((eventos[i] \land (res * apuesta.c) * pago.c = recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}) \lor (\neg eventos[i] \land (res * apuesta.s) * pago.s = recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s})) \equiv ((eventos[i] \land res = \frac{1}{apuesta.c * pago.c} * recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}) \lor (\neg eventos[i] \land res = \frac{1}{apuesta.s * pago.s} * recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}))$ \\
	Necesitamos llevar esto a algo similar al invariante, nos damos cuenta que $\frac{1}{apuesta.c * pago.c}$ y $\frac{1}{apuesta.s * pago.s}$ son equivalentes a $\frac{1}{\IfThenElse{eventos[i]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}}$ respectivamente, entonces reescribimos los términos:
	\item $0 \leq i + 1 \leq |eventos| \yLuego ((eventos[i] \land res = \\ \frac{1}{\IfThenElse{eventos[i]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}} * recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}) \lor (\neg eventos[i] \land res = \frac{1}{\IfThenElse{eventos[i]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}} * recurso * \prod_{j = 0}^{i} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s})) \equiv 0 \leq i + 1 \leq |eventos| \yLuego ((eventos[i] \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i-1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}) \lor (\neg eventos[i] \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i-1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}))$
	\\ Aplicamos $(P \land Q) \lor (\neg P \land Q) \equiv Q$
	\item  $0 \leq i + 1 \leq |eventos| \yLuego res = recurso * \prod_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{eventos[i]}{apuesta.c*pago.c}{apuesta.s*pago.s} \equiv E_4$
	\\ Chequeamos si $I \land B \implies E_4$
	\item $i \leq i + 1 \leq |eventos|$, el invariante afirma que $0 \leq i \leq |eventos|$ y la guarda afirma que $i < |eventos|$
	\item $res = recurso * \prod_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{eventos[i]}{apuesta.c*pago.c}{apuesta.s*pago.s}$, que lo afirma el invariante. \\ Entonces $\{I\land B\}S\{I\}\ \blacksquare$
\end{itemize}
\subsubsection*{Demostración $I \land \neg B \implies Q_c$}
\noindent $I \equiv \{0 \leq i \leq |eventos| \land res = recurso * \prod_{j = 0}^{i - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$ \\
$\neg B \equiv \{i \geq |eventos|\}$ \\
$Q_c \equiv \{res = recurso * \prod_{j = 0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}\}$ \\
Queremos probar que vale $Q_c$: \\
$res  = recurso * \prod_{j = 0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}$
\begin{itemize}
	\item $0 \leq i \leq |eventos| \land i \geq |eventos|$, luego $i = |eventos| $ \\ Y al reemplazar el valor de $i$ en $I$, obtenemos: \\
	$res = recurso * \prod_{j = 0}^{|eventos| - 1} \IfThenElse{eventos[j]}{apuesta.c *pago.c}{apuesta.s * pago.s}$
\end{itemize}
Luego $I \land \neg B \implies Q_c\ \blacksquare$
\subsubsection*{Demostración $\{I\land v_{0}=fv\}S\{fv<v_{0}\}$}
\noindent Vamos a utilizar los axiomas 1 (asignación), 3 (composicional) y 4(guardas) vistos en la teórica
\\ $\{I \land B \land v_0 = |eventos| - i \}S\{|eventos|-i<v_0\}$ \\
Vemos si $I \land B \land v_0 = |eventos| - i \implies wp(if...; i:=i+1, |eventos|-i < v_0) \stackrel{Axioma\ 3}{\equiv} wp(if...; wp(i:=i+1, |eventos|-i < v_0))$ \\
$wp(i:=i+1, |eventos|-i<v_0) \stackrel{Axioma\ 1}{\equiv} def(i+1) \yLuego |eventos|-i-1<v_0 \equiv |eventos|-i<v_0+1$ \\
$wp(if..., |eventos|-i<v_0+1) \stackrel{Axioma\ 4}{\equiv} def(eventos[i]) \yLuego ((eventos[i] \land wp(res:=res*apuesta.c*pago.c, |eventos|-i<v_0+1)) \lor (\neg eventos[i] \land wp(res:=res*apuesta.s*pago.s, |eventos|-i<v_0+1))) \equiv ((eventos[i] \land |eventos|-i<v_0+1) \lor (\neg eventos[i] \land |eventos|-i<v_0+1))$ \\
Aplicamos $(P \land Q) \lor (\neg P \land Q) \equiv Q$ \\
Vemos si vale la implicación \\
$I \land i < |eventos| \land |eventos| - i = v_0 \implies |eventos| - i < v_0 + 1$, porque $A = B \implies A < B + 1$ \\
Entonces $\{I\land v_{0}=fv\}S\{fv<v_{0}\}\ \blacksquare$
\subsubsection*{Demostración $I\land fv \leq 0 \implies \neg B$}
\noindent Por la definición de $fv$ tenemos:
\begin{itemize}
	\item $I \land |eventos| - i \leq 0$ \\
	si sumamos $i$ de ambos lados de la igualdad, \\$I \land |eventos| - i + i\leq 0 + i \equiv I \land |eventos| \leq i$
\end{itemize}
Como $|eventos| \leq i \equiv \neg B$ es una implicación del tipo $P \land Q \implies P$, tenemos $I \land \neg B \implies \neg B\ \blacksquare$
\subsection*{Demostración $Q_c \implicaLuego Post = asegura \equiv Q_c $}
\noindent Como la implementación termina con el ciclo y el $Q_c$ equivale al asegura (como lo hemos demostrado anteriormente), por monotonía sabemos que $Pre \implies wp($programa completo, $Post)$, por lo tanto decimos que la especificación es correcta respecto a su implementación.\  $\blacksquare$
\end{document}